{"title": "Hỏi đáp: Chào bác sĩ", "question": "Chào bác sĩ.Em sinh bé đc 10 ngày mà cách 2 ngày nay bé đi ị nhiều kèm có bọt và hơi nước không sệt. Mỗi ngày đi từ 5-6 lần. Bé khó ngủ hơn mọi khi và hay bị át xì.", "answer": "Em Mộng Thy thân mến,,Môi trường bên ngoài không ấm áp như trong buồng ối ở tử cung của mẹ, nên sau sinh bé thường hay hắc xì xem như là bình thường. Có khi bé hít phải những hạt bụi li ti mà mắt thường chúng ta không nhìn thấy được nhưng làm rung chuyển ở hô hấp gây phản xạ hắc xì trong tháng đầu tiên bé đi cầu 5-6 lần là bình thường. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chao-bac-si-31862/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Con tôi 6,5 tháng, cân nặng 8kg. Bé ăn dặm gồm rau chân vịt, cá hồi, khoai lang+bí đỏ. 3-4 ngày bé mới ị, nay bé ị bị táo bón xin bác sĩ chỉ giúp cách điều trị ạ? Cảm ơn nhiều!", "answer": "Em Lai thân mến,,Con em hiện tại đã đi cầu chậm, em tập xoa bụng cho cháu, xoa dọc khung ruột để kích thích đi cầu cho bé. Mời em vào khoa Sơ Sinh BV Từ Dũ, sẽ được các nhà chuyên môn hướng dẫn, chăm sóc bé tốt hơn từ chế độ ăn đến massage và nuôi con bằng sữa mẹ. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-31873/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú ít ngủ nhiều", "question": "Bé nhà em lúc sinh nặng 3.2kg. Trong tháng đầu bé bú bình thường. Lúc 1 tháng bé nặng 4.5kg, lúc 1 tháng 15 ngày bé nặng 5.1kg. Hiện giờ bé được 1 tháng 20 ngày. Nhưng thời gian gần đây bé ngủ nhiều, bú ít. Bé ngủ từ 10h tối tới 7h sáng, không thức dậy bú, gọi bằng cách nào cũng không dậy, ép bé bú thì bé không bú. Ban ngày thì khoảng 4 tiếng bé bú 1 lần khoảng 100ml. Cả ngày bé bú khoảng 500ml. Bé bú mẹ hoàn toàn. Bé đi ngoài ngày 1 lần, đi tiểu ngày khoảng 10 lần, nước tiểu vàng trong, phân bình thường, lúc thức bé vẫn chơi bình thường. Vậy em có cần đưa bé đi khám hay bổ sung gì thêm cho bé không ạ? Em rất lo lắng. Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Em Oanh thân mến,,Con em hiện tại bú và ngủ rất tốt, tiêu tiểu bình thường nên em yên tâm nhe!,Tăng cân tốt trong những tháng đầu và đúng 2 tháng thì em đưa bé đi khám định kỳ để tiêm ngừa cho đúng lịch. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-it-ngu-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị khò khè khó thở lúc đêm", "question": "Chào bác sĩ!Em năm nay 20 tuổi vừa sinh bé được 6 tuần, bé sinh thường. Khoảng 1 tuần trở lại đây trong lúc ngủ từ khoảng 0h đến 5h sáng bé hay bị khò khè khó thở, em phải bế bé lên bé mới thấy dễ chịu và ngủ tiếp được. Còn ban ngày bé vẫn bình thường. Vậy bé nhà em có bị sao không bác sĩ và em nên làm gì để cải thiện tình trạng của bé ạ", "answer": "Chào em,,Nếu bé khò khè, khó thở ban đêm thì em nên đưa trẻ đi khám ngay để tìm nguyên nhân và điều trị kịp thời. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-kho-khe-kho-tho-luc-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé uống ít sữa, tiểu ít, nước tiểu màu vàng sậm", "question": "Chào bác sĩ!Con em được 3 tháng rưỡi cân nặng 7kg7 cao 65cm (lúc sinh nặng 3kg7, cao 50cm). Bé bú sữa công thức, đi phân đều. Mỗi ngày bé bú 4 lần, bé bú rất ít, ép lắm thì chỉ được 120ml sữa mỗi lần, bé cũng không bú đêm ạ 8h30 tối ngủ đến 6h sáng. Tuy nhiên bé đi tiểu rất ít, sáng bé đi tiểu màu vàng nhạt, nhưng mỗi buổi tối bé đều tiểu màu vàng đậm, nước tiểu ít. Bé vẫn chơi ngoan không quấy khóc.Như vậy có ảnh hưởng sức khỏe của bé không ạ.Xin cám ơn bác sĩ.", "answer": "Em Diễm thân mến,,Trẻ tăng trưởng tốt là sau sanh 6 tháng, cân nặng sẽ Tăng gấp đôi so với lúc mới sanh, như vậy con em đã phát triển vượt trội. Như vậy BS nghĩ chắc là ruột của bé hấp thu sữa tốt. Nếu bé được cung cấp đủ sữa, ruột hấp thu tốt, ngủ đủ giấc và tăng cân đều mỗi tháng thì em cũng không cần lo lắng nhé!,Hiện tại trẻ > 7kg, uống 1 ngày 480ml sữa là trẻ bú thiếu gần ½ nhu cầu, lâu ngày trẻ sẽ không tăng cân hoặc giảm cân. Em tiếp tục theo dõi nhé! ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CK1. Võ Thị Đem \nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-uong-it-sua-tieu-it-nuoc-tieu-mau-vang-sam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hậu quả của suy thai", "question": "Kính gửi Bác sĩ! Tôi đi khám thai định kỳ ở phòng khám ngoài, theo kết quả siêu âm thì thai được 36 tuần 2 ngày, Kết quả đo tim thai không tốt. Tôi đã vào khoa cấp cứu của bệnh viện Từ Dũ để được theo dõi. Sau đó, bác sĩ yêu cầu mổ gấp để lấy thai do chẩn đoán thai suy. Sau khi sinh em bé được ra phòng ngoài cùng với mẹ (không phải nằm lồng kính). 5 ngày sau sinh, 2 mẹ con được xuất viện. Vậy cho tôi hỏi, với tình trạng của con tôi như trên thì liệu có bị ảnh hưởng gì tới việc phát triển tâm thần, vận động về sau hay không? Hiện tôi đang rất lo lắng, rất mong sớm nhận được phản hồi. Trân trọng cảm ơn!", "answer": "Em Hồng Vân thân mến,,BV Từ Dũ đã xử trí đúng và 2 mẹ con em hiện tại an toàn đã vượt qua giai đoạn khó khăn nhất vì thai suy nếu không mổ cấp cứu thì em bé sẽ mất tim thai hoặc thai chết trong bụng mẹ và điều trị kịp thời hồi sức tích cực nên em đã nằm viện 5 ngày và xuất viện. Hiện tại em bé khỏe nên vẫn theo dõi, sau đó để có chế độ nuôi dưỡng phù hợp vì con em sanh sớm so với dự kiến. Còn tâm thần vận động về sau thì cần phải theo dõi thêm tại BV Từ Dũ cũng dễ chấm dứt thai kỳ có bệnh lý như mẹ bị tăng huyết áp, đái tháo đường.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hau-qua-cua-suy-thai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Kính gửi bác sĩ khoa sơ sinh", "question": "Con em sinh được 3.1 kg, nay là 2.5 tháng nặng 6.5 kg. Vì em thiếu sữa nên từ lúc sinh đến giờ bé phải bú thêm sữa công thức, lúc trong tháng bé đi ngoài 6-7 lần/ ngày, ra tháng đến khi 2 tháng bé đi ngày 2-3 lần. Nhưng khoảng hơn tuần nay thì 1 ngày đi 1 lần, có khi 2 ngày đi 1 lần nhưng không đi phân vàng như trước mà phân lúc màu xanh, lúc màu xám. Bé vẫn bú, ngủ bình thường nhưng có vẻ chậm tăng cân hơn 2 tháng trước. Bác sĩ cho em hỏi, bé đi phân như vậy có bị sao không ạ, và cách khắc phục? (hiện tại bé bú 120-150ml sữa/ cử, ngày 7 cử, và bé chủ yếu bú sữa công thức).", "answer": "Em Thúy thân mến,,Con em 2,5 tháng, cân nặng 6,5kg là bé phát triển tốt đến thừa cân và theo lý thuyết, sau sanh 6 tháng cân nặng của trẻ sẽ tăng gấp đôi so với lúc sanh. Còn về đi cầu của trẻ giảm dần khi trẻ lớn nên em yên tâm. Nếu thấy trẻ vẫn bú, ngủ, tăng cân đều mỗitháng có nghĩa là hệ tiêu hóa tốt nên em cũng không cần lo lắng nhe! ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kinh-gui-bac-si-khoa-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 9 tháng uống nước bao nhiêu là đủ", "question": "Bác sĩ cho em hỏi bé nhà em được 9 tháng nặng 9kg mà sao bé bú rất nhiều nước vào ban đêm. Ngày bé bú 400-500ml sữa và ăn 2 cữ cháo, đêm bé bú 400-500ml nước. Bé ngủ không được thẳng giấc cứ 30p- 1h la ọ ẹ đòi bú nước mới chịu ngủ tiếp. Vậy cho em hỏi bé có thiếu chất gì không mà bé ngủ không thẳng giấc và bé bú nhiều nước vậy có sao không?", "answer": "Em Thư thân mến,,Nhu cầu nước trung bình của trẻ là 100ml nước/ kg/ ngày, nhưng nếu sốt hoặc tiêu chảy thì sẽ tăng thêm lượng nước mất, bù ngay sau khi nôn hoặc tiêu chảy.,Tổng lượng nước theo nhu cầu trong ngày bao gồm nước trong sữa, thức ăn, trái cây, rau xanh… Ban đêm bé uống lượng nước như trên là quá nhiều, em nên điều chỉnh sao cho phù hợp và đưa trẻ đi BS Nhi khám và điều trị thích hợp. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,, ,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-9-thang-uong-nuoc-bao-nhieu-la-du/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không chịu bú, ít ngủ", "question": "Chào bác sĩ!Bé nhà tôi sanh thường 2.5kg trong 2 tháng đầu tăng 1kg và tháng 3, tháng 4 tăng 0.5kg. Bé bú mẹ 80% và bú thêm bình 80ml sữa Enfamil. Gần đây bé không chịu bú bình trong khi sữa mẹ không nhìu như trước. Theo tôi nghĩ sữa mẹ ít do mẹ thiếu ngủ, street, ăn uống ít nên không đủ chất dinh dưỡng dẫn đến không có sữa. Tôi đang đau đầu vì bé không chịu bú bình mặc dù sáng tới chiều bỏ đói nhưng bé không bú cứ đút bình sữa vô là bé khóc la vậy mà bú mẹ thì bé bú nhưng cũng bú rất ít. Nguyên đêm chỉ bú mẹ có 1 cữ trong khi lúc trước bé bú 80ml cách 2-3h bú tiếp. Bé cũng ngủ rất ít có phải do bé bú không đủ no nên ngủ không ngon? Tôi đang rất lo lắng nếu kéo dài tình trạng này thì bé sẽ không tăng cân mà bị suy dinh dưỡng vì hiện tại theo bảng cân nặng bé bị suy dinh dưỡng. Mong sự hồi âm sớm của bác sĩ tôi xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Em Thanh Nga mến,,Con không chịu bú, quấy khóc, mẹ lo lắng quá sẽ mất sữa, tình trạng trên gây căng thẳng cho trẻ và cả gia đình. Em yên tâm bà mẹ sau sinh nào cũng đủ sữa nuôi con mình trong 06 tháng đầu, để duy trì tốt nguồn sữa mẹ thì em cần phải:,Tinh thần thoải mái,Ăn uống dinh dưỡng hợp lý,Cho trẻ bú mẹ nhiều lần,Trẻ ngậm vú đúng thì sữa mới vào miệng trẻ. Trẻ nào cũng thích vú mẹ cả vì sữa mẹ thơm ngon, bổ dưỡng, dễ tiêu hóa, dễ hấp thu hơn sữa công thức rất nhiều, nếu bé bú đủ sẽ ngủ ngon, tăng cân nhanh. Em nên đưa trẻ đi khám bác sĩ để tìm nguyên nhân trẻ biếng bú để điều trị kịp thời và phòng suy dinh dưỡng giai đoạn sớm. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-chiu-bu-it-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm tăng cân", "question": "Chào bs bé nhà em lúc sinh được 2,5kg , 47 cm em sinh mổ 36 tuần. 2 tháng đầu bé tăng mỗi tháng 1kg nhưng mẫy tháng sau chỉ vài lạng. Nay bé được 5 tháng 10 ngày nặng có 6.1kg .64 cm. Bé bú mẹ hoàn toàn nhưng bé bú rất ít, mỗi lần bú chỉ khoản 5 – 10 là ngưng 1 ngày chỉ bú 6 lần. Bé nay vẫn chưa giữ vững đầu được, bé lật được từ ngửa sang sấp được nhưng chưa lật sấp sang ngửa được. Chưa chống tay được. Bé hay nghiêng đầu sang bên trái nhìn như bị vẹo cổ vậy. Mong bs tư vẫn giúp em với ạ.", "answer": ",Chào chị Mai Anh,,,Thường trẻ 5-6 tháng tuổi sẽ có cân nặng 6-7 kg, chiều cao 65 cm, con của chị bú ít thì chị nên đi khám dinh dưỡng để được tư vấn cụ thể về chế độ dinh dưỡng ở lứa tuổi của cháu. Con chị sanh 36 tuần, 5 tháng chưa kiểm soát đầu cổ tốt, lại hay nghiêng một bên thì cần khám để có hướng dẫn cụ thể cho cháu. Chị có thể đem cháu đến khoa phục hồi chức năng Bệnh viện Từ Dũ để khám cho cháu.,,Thân mến,,,BS. CK1. Lê Thị Hiền Nhi\nK. Phục hồi chức năng,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-cham-tang-can-31819/"}
